# Ferramentas úteis para Desenvolvedores

### [EN version](README.md)

Algumas das ferramentas abaixo me ajudaram muito quando eu precisei. Sinta-se livre para adicionar mais ferramentas que te ajudaram também! Envie um Pull Request ou abra uma issue com mais ferramentas que te ajudam no dia-a-dia.

### Ferramentas para Web
- [KeyCode Info](https://keycode.info/): Visualizador de código de teclas para JavaScript
- [Carbon](https://carbon.now.sh): Crie e compartilhe lindas imagens de seu código.
- [DevHints](https://devhints.io/): Cheatsheets das mais variadas linguagens (ES6, etc.)
- [Netlify](https://www.netlify.com/): Crie, implante e gerencie projetos web modernos.
- [GitHub](https://github.com/): GitHub é uma plataforma de desenvolvimento para todos.
- [GitHub Pages](https://pages.github.com/): Implante projetos web estáticos de graça.
- [Gist](https://gist.github.com/): Compartilhe instantaneamente códigos, notas e trechos.
- [Gitter](https://gitter.im/): Gitter é um chat e uma plataforma de conexão que ajuda a gerenciar, crescer e conectar comunidades através de conversas, conteúdo e descobrimento.
- [DevHub](https://devhubapp.com/): TweetDeck para GitHub. Veja as atividades de recompra e gerencie suas notificações criando colunas com filtros, salvando itens para mais tarde e muito mais.
- [Trello](https://trello.com/en): Cards, lists e boards do Trello permitem que você organize e priorize seus projetos de uma maneira divertida, flexível e gratificante.
-[Choose An Licene](https://choosealicense.com/): Uma licença de código aberto protege colaboradores e usuários. Empresas e desenvolvedores experientes não tocarão em um projeto sem essa proteção.
- [JS Paint](https://jspaint.app/): é um remake do MS Paint para web.
- [svgomg](https://jakearchibald.github.io/svgomg/): Web GUI para SVGO.
- [HTML Minifier](https://www.willpeavy.com/minifier/): Minimize HTML e qualquer CSS ou JS incluído na sua marcação.
- [CSS Compressor](https://csscompressor.com/): Use o Compressor CSS para compactar CSS (CSS 1, CSS 2, CSS 2.1 e CSS 3) para reduzir o tamanho do código CSS e acelerar o carregamento do site.
- [JS Compressor](https://jscompress.com/): É um compressor JavaScript online que permite comprimir e reduzir todos os seus arquivos JS em até 80% do tamanho original.
- [Web Resizer](http://webresizer.com/resizer/): Faça fotos mais rapidamente. (Passo 1)
- [JPEG and PNG Compactor](https://compresspng.com/pt/): Faça fotos mais rapidamente. (Passo 2)
- [TinyPNG](https://tinypng.com/): Compactação inteligente de PNG e JPEG.
- [MarkDown Editor](https://jbt.github.io/markdown-editor/): Editor de Markdown ao vivo (com sabor de Github).
- [DevDocs](https://devdocs.io/): Documentação da API e funciona offline.
- [MDN Docs](https://developer.mozilla.org/en-US/): Recursos para desenvolvedores, por desenvolvedores.
- [DigitalOcean](https://www.digitalocean.com/): Simplifica o lançamento na nuvem e a ampliação conforme você cresce, esteja você executando uma máquina virtual ou dez mil máquinas virtuais.

### Ferramentas para Desktop
- [VSCode](https://code.visualstudio.com/): Um editor de texto avançado da Microsoft para melhorar seu fluxo de trabalho. (Eu amo o VSCode <3)
- [Insomnia](https://insomnia.rest/): API's de depuração como um humano, não um robô.
- [Postman](https://www.getpostman.com/): Postman simplifica o desenvolvimento de APIs.
- [Zeit, Now](https://zeit.co/): A plataforma global para servir seus sites (CLI.)


### Extensões VSCode
- [Polacode](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=pnp.polacode): Polaroid para o seu código. É como o [Carbon](https://carbon.now.sh).
- [Beautify](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=HookyQR.beautify): embelezar javascript, JSON, CSS, Sass e HTML no Visual Studio Code.
- [VSCode Icons](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=vscode-icons-team.vscode-icons): ícones para o código do Visual Studio (pastas e arquivos)
- [Live Server](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=ritwickdey.LiveServer): Inicie um servidor local de desenvolvimento com recurso de recarga ao vivo para páginas estáticas e dinâmicas.
- [Live Share](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=MS-vsliveshare.vsliveshare-pack): o seu pacote de extensões inclui tudo o que você precisa para começar a edição e depuração colaborativa em tempo real, incluindo áudio e vídeo integrados. bate-papo de texto.
- [PHP Intelephense](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=bmewburn.vscode-intelephense-client): Alto desempenho, rico em funcionalidades intellisense PHP. (Eu uso para indentação de PHP)
- [Power Mode](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=hoovercj.vscode-power-mode): Seu código é poderoso, solte-o! A extensão popularizada pelo Code in the Dark finalmente chegou ao VSCode.
- [Rainbow Brackets](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=2gua.rainbow-brackets): Forneça cores do arco-íris para os parênteses, os colchetes e os colchetes.
- [Visual Studio IntelliCode](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=VisualStudioExptTeam.vscodeintellicode): A extensão IntelliCode do Visual Studio fornece recursos de produtividade assistida por IA para desenvolvedores de Python, TypeScript / JavaScript e Java no Visual Studio Code , com insights baseados em entender seu contexto de código combinado com aprendizado de máquina.
- [HTML CSS Support](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=ecmel.vscode-html-css): Conclusão de classes e IDs para HTML com suporte para arquivos CSS (CDN) remotos.
- [VSCode Spotify](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=shyykoserhiy.vscode-spotify): Use o Spotify dentro do vscode. Fornece integração com o cliente Spotify Desktop.
- [Discord Presence](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=icrawl.discord-vscode): Mostre em seu status do Discord que está programando no VSCode com uma linguagem específica (automaticamente.)

### Comandos úteis
- `npx add-gitignore` para adicionar um arquivo git ignore ao seu projeto para uma linguagem específica.
